武漢肺炎》天津疾控中心: 一名患者檢測第4次才確診

2020-01-30 16:29:05

〔即時新聞／綜合報導〕2019新型冠狀病毒（2019-nCoV，又稱武漢肺炎）疫情持續，天津市1名發燒患者，經3次檢測皆為陰性，直至今（30）日進行第4次檢測才正式確診，為天津市內第28起確診案例。

據《人民日報》報導，天津市疾控中心消息指出，這名現年55歲的男性患者自19日出現發燒症狀，25日就醫並進行2次核酸檢測皆為陰性，進行居家隔離；27日再度發燒，28日核酸檢測陰性，直至30日進行第4次檢測才呈現陽性反應。

據了解，這名患者是天津鐵路動車客車段職員，與該單位多名新型冠狀病毒感染者有密切接觸。天津市專家表示，該名患者為普通型病例，目前已經轉入醫院治療，生命徵象平穩。

對此，微博網友表示「廣州之前就有醫院反映這個問題了」、「可能是病毒濃度低，前3次沒有達到能夠檢測的濃度」、「那那些康復的只檢查2次就出院了可以嗎」。但也有網友認為，或許這名患者最初的症狀並非新型冠狀病毒導致，只是在醫院期間被傳染。

隻毒好古惑...

P4 Lab係咪set得隻病毒勁得滯？

諗起何妖既水炮車論 唔勁整黎做咩？

不過致命率唔高，如果係生物武器嚟講算失敗？

要嚟打仗用咪失敗。

但要嚟拖垮一個國家就好勁喇...

會唔會個檢測方法太廢?

致命率低咪令你醫療系統崩潰

話隻菌會假扮陰性

但也有網友認為，或許這名患者最初的症狀並非新型冠狀病毒導致，只是在醫院期間被傳染。

大內密探零零發 金國都係要宋國醫療系統崩潰

武漢肺炎出黎x光片全白咁濟
誇張過當年沙士
我真係唔信死亡率會低過沙士

呢個機會唔細

支那個死亡人數根本作唔到準
無人知真figure

可能係個試劑有問題false positive/negative rate太高 或者第4次驗前先感染到
好難想像隻病毒本身可以有隱藏性 試劑驗唔出

有玩瘟疫公司就知 致命性唔可以太高

支共計法，只係計晒落其他病度

開始懷疑大陸d 試劑係咪work

呢段新聞記住唔好比柴灣狗宿班人睇

變種了 變種了 生化病毒 遲下就活死人

致命率唔高係支那數據..

代表可能好多人係中左招只不過測試唔到出黎

與其話隻病毒勁, 不如話支那d 試劑QC有問題

佢地D試劑QC一定好差啦
呢份係世衛檢測病毒指引, 你地信唔信支那有做齊?
D樣本要store 4度雪櫃或急凍-70度, 你地信唔信支那有足夠雪櫃位?

213死 183康復
正係過左兩個禮拜致死率已經54%